\documentclass[12pt,openany]{book}

% Evitar justificación vertical {{{ 
\raggedbottom
% }}}
% Encoding e Idioma {{{
\usepackage[utf8]{luainputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english, spanish, es-tabla]{babel}
\usepackage{hyphenat}
\usepackage{csquotes}
% }}}
% Formato de página {{{
\usepackage{geometry}
\geometry{
  a4paper,
  top = 2.5cm,
  bottom = 3cm,
  left = 2.5cm,
  right = 2.5cm}
% }}}
% Espaciado de títulos {{{
% Se hace un override de la definición del header de chapter para la clase book
\makeatletter
\def\@makechapterhead#1{%
  \vspace*{-20\p@}% This is generating the additional space. default {50\p@}
  {\parindent \z@ \raggedright \normalfont
    \ifnum \c@secnumdepth >\m@ne
      \if@mainmatter
        \huge\bfseries \@chapapp\space \thechapter
        \par\nobreak
        \vskip 20\p@
      \fi
    \fi
    \interlinepenalty\@M
    \Huge \bfseries #1\par\nobreak
    \vskip 40\p@
  }}
\makeatother
% }}}

\usepackage{titling}
\setcounter{secnumdepth}{-1}
\setcounter{tocdepth}{1}

% Ecuaciones {{{
\usepackage{mathtools}
% \usepackage{amsmath}
\usepackage{mathptmx}
\usepackage{unicode-math}
\usepackage{lualatex-math}
\usepackage{nicefrac}
\usepackage{cancel}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
  % abbreviations = true,
  % Para tener comas como separador en el env \SI
  locale = FR,
}
\usepackage{textcomp}
% }}}

\usepackage{hyperref}
\usepackage[spanish,nameinlink,noabbrev]{cleveref}
\newtagform{Eq}{(Ecu.\;}{)}
\usetagform{Eq}
\creflabelformat{equation}{#2#1#3}
% \crefname{ecuación}{ecu.}{ecus.} % force abbreviated forms for equation "names"
% \Crefname{Ecuación}{Ecu.}{Ecus.}

\usepackage{listings}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes.geometric, arrows, positioning, intersections, fit}
\usepackage[oldvoltagedirection, siunitx, fetsolderdot, americancurrents]{circuitikz}
%oldvoltagedirection, nooldvoltagedirection,
%RPvoltages or EFvoltages
\usepackage{pgfgantt}
\usepackage[nottoc]{tocbibind}

% Bibliografía {{{
\usepackage[backend = biber, sorting = none, style = apa]{biblatex}
\addbibresource{../recursos/bibliografia/bibliografia.bib}
% }}}
% Glosario {{{
\usepackage{shellesc}
\usepackage[automake=immediate, acronym, toc]{glossaries-extra}
\loadglsentries{../recursos/glosario/glosario.tex}
\makeglossaries
% }}}

\usepackage[export]{adjustbox}

% TODO notes {{{
% Para presentar el documento agregar la opción 'disable' al paquete 'todonotes'
\usepackage[disable, colorinlistoftodos, prependcaption, textsize = tiny]{todonotes}
\usepackage{xargs}
% }}}
% Renombrado del título del índice {{{
\addto\captionsspanish{
  % \renewcommand{\contentsname}%
    % {Índice}%
  \renewcommand{\contentsname}{\vspace*{-64pt}{Índice}}
}
% }}}
% Configuración del aspecto del encabezado y pie de cada página {{{
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancypagestyle{plain}

\fancyhead[LE, LO]{
  \rule[-1.75\baselineskip]{0pt}{0pt}
  \includegraphics[scale = 0.3, valign = c]{../recursos/formato/imagenes/utn.png}
  \begin{tabular}{c}
    UTN - FRVM \\ Departamento de Electrónica \\ Universidad Tecnológica Nacional
  \end{tabular}
}
\fancyhead[RE, RO]{
  \begin{tabular}{p{7.5cm}}
      \textit{\thetitle}
  \end{tabular}
}

\fancyfoot[LE, LO]{\theauthor}
\fancyfoot[RE, RO]{\thepage}

\setlength{\headheight}{52.1pt}

\renewcommand{\headrulewidth}{2pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{2pt}
% }}}
% Configuración de aspecto de los diagramas de Gantt {{{
\ganttset{canvas/.style = {draw = black!50},
          y unit title = 5mm,
          y unit chart = 3mm,
          x unit = 3mm,
          %hgrid = {black!25},
          vgrid = {*5{dashed, black!25}, {loosely dashed, black, thick}},
          title height = 1,
          title/.style = {draw = black!50, fill = black}, 
          title label font = \bfseries\small\color{white},
          group/.append style = {fill = blue!50},
          group label font = \bfseries\small,
          group left shift = 0,
          group right shift = 0,
          %group top shift = 0.7,
          group height = 0.2,
          group peaks width = 0.2,
          group peaks tip position = 0,
          bar/.append style = {draw = none, fill = black!50},
          bar label font = \tiny,
          %bar label font = \small,
          bar label node/.append style = {align = right},
          %bar height=0.5,
          milestone label font = \small,
          link/.style = {-latex, draw = red},
          inline}
% }}}
% Configuración de aspecto de los gráficos Tikz {{{
% Definición de las distancias genéricas entre nodos de un diagrama
\tikzset{node distance = 1cm and 2.5cm}

% Definición de estilo de bloques para diagramas de flujo
\tikzstyle{startstop} = [rectangle, rounded corners, minimum width = 3cm, minimum height = 1cm, text centered, text width = 3cm, draw = black, fill = red!30]
% \tikzstyle{block} = [rectangle, minimum width = 3cm, minimum height = 1cm, text centered, text width = 3cm, draw = black, fill = blue!30]
\tikzstyle{block} = [rectangle, minimum width = 3cm, minimum height = 1cm, text centered, text width = 3cm, draw = black]
\tikzstyle{block_wide} = [rectangle, minimum width = 4.5cm, minimum height = 1cm, text centered, text width = 4.5cm, draw = black]
\tikzstyle{blank_block} = [rectangle, text centered, text width = 3cm]
\tikzstyle{decision} = [diamond, minimum width = 3cm, minimum height = 1cm, text badly centered, text width = 2.5cm, draw = black, fill = blue!30, inner sep = 0pt]
\tikzstyle{cloud} = [ellipse, minimum height = 1cm, draw = black, fill = red!30]
\tikzstyle{line} = [thick, >=stealth]
\tikzstyle{line_circle} = [thick, -o,>=stealth]
\tikzstyle{arrow} = [thick, ->, >=stealth]
\tikzstyle{arrow_bi} = [thick, <->, >=stealth]
\tikzstyle{anchor_block} = [node distance = 1cm, opacity = 0, text opacity = 0]
% }}}

\usepackage[]{graphics}
\usepackage{float}
\graphicspath{{../recursos/imagenes/}{../recursos/OpAmp/}}

% Comando para incluir imágenes desde la carpeta de recursos {{{
\usepackage{import}
\usepackage{xifthen}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{transparent}
\usepackage{svg}
% \svgpath{{../recursos/imagenes/sim/ID_vs_VGS/images/}}
\newcommand{\incfig}[2]{%
    \def\svgwidth{\textwidth}
    \import{#1}{#2.pdf_tex}
}
% }}}

% Sub-imágenes en un mismo entorno 'figure'
\usepackage{subcaption}

% Texto alrededor de imágenes {{{
\usepackage{wrapfig}
% }}}
% Configuración de los entornos de código {{{
\usepackage{xcolor}
 
\definecolor{codegreen}   {rgb}{0   , 0.6 , 0   }
\definecolor{codegray}    {rgb}{0.5 , 0.5 , 0.5 }
\definecolor{codepurple}  {rgb}{0.58, 0   , 0.82}
\definecolor{backcolour}  {rgb}{0.95, 0.95, 0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor = \color{backcolour},   
    commentstyle = \color{codegreen},
    keywordstyle = \color{magenta},
    numberstyle = \tiny\color{codegray},
    stringstyle = \color{codepurple},
    basicstyle = \ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace = false,         
    breaklines = true,
    captionpos = b,
    keepspaces = true,
    numbers = left,
    numbersep = 2pt,
    showspaces = false,
    showstringspaces = false,
    showtabs = false,
    tabsize = 2
}

\lstset{style = mystyle}
% }}}
% Mis comandos {{{ 
% \makeatletter
% \renewcommand{\figureautorefname}{\@gobble}
% \renewcommand{\tableautorefname}{\@gobble}
% \renewcommand{\partautorefname}{\@gobble}
% \renewcommand{\chapterautorefname}{\@gobble}
% \renewcommand{\sectionautorefname}{\@gobble}
% \renewcommand{\subsectionautorefname}{\@gobble}
% \renewcommand{\subsubsectionautorefname}{\@gobble}
% \renewcommand{\appendixautorefname}{\@gobble}
% \makeatother


\newcommand{\refSectionName}[1]{\textquote{\textbf{\nameref{#1}}}}
\newcommand*{\refAutoSectionName}[1]{\hyperref[{#1}]{\autoref*{#1}\textquote{\textbf{\nameref*{#1}}}}}
% \newcommand{\refEquation}[1]{Ecuación \ref{#1}}
% \renewcommand{\theequation}{Ecu. \arabic{equation}}

%% Demote sectional commands
%\newenvironment{leveldown}
%  {\let\chapter\section%
%   \let\section\subsection%
%   \let\subsection\subsubsection%
%   \let\subsubsection\paragraph%
%   \let\paragraph\subparagraph%
%   %\let\subparagraph\relax%
%  }{}

%% Promote sectional commands
%\newenvironment{levelup}
%  {\let\subparagraph\paragraph%
%   \let\paragraph\subsubsection%
%   \let\subsubsection\subsection%
%   \let\subsection\section%
%   \let\section\chapter%
%   %\let\section\relax%
%  }{}
% }}}

% Background para environments {{{
\usepackage[framemethod = TikZ, linecolor = black, middlelinewidth = 2pt, backgroundcolor = lightgray, hidealllines = true, leftline = true, roundcorner = 3pt]{mdframed}
% }}}
% Tablas {{{
\usepackage{tabularx}
\usepackage{multirow,booktabs}
\usepackage{tablefootnote}
\usepackage{makecell}

% Needed for (booktabs table format + \input) in 'table' env {{{
\ExplSyntaxOn
\cs_new:Npn \expandableinput #1
  { \use:c { @@input } { \file_full_name:n {#1} } }
\AddToHook{env/tabular/begin} % Take care of 'tabular' env
  { \cs_set_eq:NN \input \expandableinput }
\AddToHook{env/tabularx/begin} % Take care of 'tabularx' env
  { \cs_set_eq:NN \input \expandableinput }
\ExplSyntaxOff
% }}}

% Filas de tablas referenciables mediante labels {{{
\makeatletter
\newcommand\newtag[2]{#1\def\@currentlabel{#1}\label{#2}}
\makeatother
% }}}
% }}}
% TOC {{{
\usepackage{tocloft}
\renewcommand\cftchapfont{\footnotesize\bfseries}
\renewcommand\cftsecfont{\footnotesize}

\renewcommand\cftchappagefont{\footnotesize\bfseries}
\renewcommand\cftsecpagefont{\footnotesize}

\renewcommand\cftchapafterpnum{\par\addvspace{-2pt}}
\renewcommand\cftsecafterpnum{\par\addvspace{-2pt}}
% }}}

% vim:foldmethod=marker:foldlevel=0
